\section{Oprogramowanie STM32}

\subsection{Konfiguracja mikrokontrolera}
Poniżej przedstawiono konfigurację sygnałów \ref{stm32::konfiguracja} wykorzystywanych do sterownia i komunikacji z robotem. Szczegółowa konfiguracja peryferii mikrokontrolera znajduje się w osobnym dokumencie.

\begin{itemize}
\item[USART1] -- kanał komunikacyjny USART dla PC
\item[USART2] -- kanał transmisyjny USART dla modułu Bluetooth
\item[TIM1] -- kanał obsługujący silniki BLDC

\item[TIM2] -- kanały obsługujący serwomechanizmy napędu nr 1
\begin{itemize}
\item[$PWM_{A1}$] -- sygnał sterowania położeniem kątowym $A_1$
\item[$PWM_{B1}$] -- sygnał sterowania położeniem kątowym $B_1$
\end{itemize}

\item[TIM3] -- kanały obsługujący serwomechanizmy napędu nr 2

\begin{itemize}
\item[$PWM_{A2}$] -- sygnał sterowania położeniem kątowym $A_2$
\item[$PWM_{B2}$] -- sygnał sterowania położeniem kątowym $B_2$
\end{itemize}

\item[TIM4] -- kanały obsługujący serwomechanizmy napędu nr 3

\begin{itemize}
\item[$PWM_{A3}$] -- sygnał sterowania położeniem kątowym $A_3$
\item[$PWM_{B3}$] -- sygnał sterowania położeniem kątowym $B_3$
\end{itemize}

\end{itemize}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{materialy/stm32.png}
  \captionof{figure}{Widok konfiguracji mikrokontrolera STM32 }
  \label{stm32::konfiguracja}
\end{center}

\subsection{Przykładowy program}

W ramach implementacji oprogramowania sterującego pracą robota na najniższym poziomie,  przygotowano program dedykowany dla platformy deweloperskiej STM32. Prototyp sterownika robota realizuje następujące zadania:

\begin{itemize}
\item bezprzewodowa komunikacja szeregowa z ROS (PC-Bluetooth--Bluetooth-Robot):
\begin{itemize}
\item odbiór danych przesyłanych z platformy ROS dotyczących położenia serw \\ i prędkości obrotowej silników,
\item ustalony format ramki: $<W_1, A_1, B_1, W_2, A_2, B_2, W_3, A_3, B_3 >$: 
\begin{itemize}
\item  $W_i$ - prędkość obrotowa silnika i-tego napędu \\ (typ danych: \emph{uint\_8}, zakres: 0-100\%, dokładność: $1\%$),
\item $A_i$ - położenie kątowe zewnętrznego serwa i-tego napędu \\ (typ danych: \emph{uint\_8}, zakres: 0 -- 180$^o$, dokładność: $1^o$),
\item  $B_i$ - położenie kątowe wewnętrznego serwa i-tego napędu  \\ (typ danych: \emph{uint\_8}, zakres: 0 -- 180$^o$, dokładność: $1^o$),
\end{itemize}
\end{itemize}
\item sterowanie robotem na podstawie otrzymywanych instrukcji z ROS:
\begin{itemize}
\item sterowanie silnikami poszczególnych napędów:

\begin{itemize}

\item generowanie sygnałów $PWM_{W1..3}$ dla regulatorów silników BLDC z wymaganym wypełnieniem \\(w zakresie 0-100\%),
\end{itemize}
\end{itemize}



\begin{itemize}
\item sterowanie położeniem serwomechanizmów:
\begin{itemize}
\item generowanie sygnałów $PWM_{A1..3}$ oraz $PWM_{B1..3}$  odpowiadającym położeniom serw stopni zewnętrznych oraz wewnętrznych wszystkich napędów.
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{itemize}


\section{Projekt elektroniki}

\subsection{Schemat ideowy}
W schemacie ideowym układu elektronicznego robota uwzględniono następujące funkcjonalności:
\begin{itemize}
\item Sekcja zasilania -- pakiety Li-poly 11.1 V, zabezpieczenie przed odwrotną polaryzacją, wyłącznik,
\item Sekcja pomiaru napięcia -- ochrona przed spadkiem napięcia, awaryjne zatrzymanie robota,
\item Sekcja sterowania i komunikacji -- mikrokontroler \emph{STM32F4}, 
	moduł komunikacji Bluetooth \emph{HC-05},
	
\item Sekcja sterowania serwomechanizmami -- stabilizacja napięcia (SBEC 5V)
	moduł komunikacji Bluetooth \emph{HC-05},
	\item Sekcja sterowania silnikami BLDC -- regulacja obrotów silnika BLDC (ESC/BEC 5V)
	moduł komunikacji Bluetooth \emph{HC-05}.

\end{itemize}

%\subsection{Lista komponentów elektronicznych (BOM)}

\includepdf[landscape=true]{materialy/stm32hog3.pdf}

